記者戴口罩理論上冇問題

禁蒙面法適用於非法集會及示威活動
而記者採訪並非非法集結或示威
否則冇禁蒙面法之前都可以照拉

所以照理論上講，記者採訪係可以戴防毒面罩
當然實際上班狗點玩都吹佢唔漲

但當班狗真係拉記者，一定要告上法庭成為前例
容許記者採訪戴口罩

咁樣分析有冇問題？

但佢亂拉人，濫捕濫告你都奈佢唔何，佢基本上無損失
捉記者唔需要告埋，成件事可以同蒙面法完全無關係

係，所以我論點係，未有禁蒙面法前佢未至於拉記者落charge告非法集結，暴動，參與非法示威
所以有禁蒙面法後記者戴口罩並不犯法
當然我預想到班狗會失控嚇記者，甚至照拉
但照禁蒙面法條文，並不能落charge起訴

有冇法律人士解釋下？

佢可以叫你除面罩囉
試下係一個成堆tg嘅地方除面罩係幾咁辛苦
佢哋理由一定係話懷疑假記者
但事實上淨係得佢哋假冒過記者

佢可以叫我除
但唔可以阻我之後戴

你啱 但相信放緊TG 時唔會咁得閒查身份證

呢點好重要

推

有車人士召集區

10.5 黨鐵和你塞